Los retratos con bisturí de Yoo Hyun

 El retrato es una de las creaciones artísticas más populares. Aunque en el pasado la relación entre poder y retrato era mayor, hoy un fotógrafo profesional puede entregar a alguien una obra artística que refleje su personalidad, la que funciona como una muestra ante la sociedad de quién es y qué hace. Desde el fallecido pintor Lucian Freud, uno de los últimos grandes artistas del retrato en óleo, hasta el afamado fotógrafo Terry Richardson, las personas que obtuvieron su imagen vista a través de los ojos de estas personas tienen un poderoso objeto de poder y posicionamiento ante la sociedad. 
  Los retratos de Yoo Hyun son una muestra de que este genero artístico continúa vigente, pero con el paso del tiempo, con la independencia de las viejas y a veces obsoletas técnicas artísticas del pasado, el retrato debía concebir una nueva forma de llegar a nosotros. Sus obras muestran retratos de famosas personalidades del arte y el espectáculo, pero la forma en que hace estas obras no es sino una compleja apropiación de la personalidad de una persona a través del papel y el bisturí. 
  Las obras de Yoo Hyun necesitan las manos de un cirujano, el mínimo error puede producir estragos en una obra que se trabaja con la delicadeza necesaria para hacer detalles tan íntimos que cualquier error, por milimétrico que sea, resaltaría ante la vista al ver el trabajo terminado. 
  Valiéndose de unas pinzas, un bisturí, regla, lápiz y la imagen de la obra que reproducirá, Hyun corta el papel lentamente, se adentra en la pintura o fotografía que otro artista ya había creado y se apropia de ella con justicia. Su trabajo visto de cerca parece una expresión abstracta de patrones sin sentido, pero cuando la forma y el fondo se juntan en armonía con el positivo y el negativo, encontramos a estas personas que viven en nuestro imaginario colectivo. 
  Usando cuadros en los que da rienda suelta al dripping, legado del artista abstracto Jackson Pollock, el artista crea el fondo de las obras, conjuntando dos estilos, dos técnicas y dos cuadros. 
  El retrato seguirá entre las personas, ya sea transformándose en selfies, en hermosos patrones simétricos cortados con bisturí, regresando al óleo, la fotografía o el collage. Esta expresión no cesará de transformarse en lo que sea que el arte le permita. 
 http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/07/Yoo-Hyun-retrato-audreyh.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/07/Yoo-Hyun-retrato-bob-marley.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/07/Yoo-Hyun-retrato-Kennedy.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/07/Yoo-Hyun-retrato-marilyn.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/07/Yoo-Hyun-retrato-morrison.jpg